export const questions = [
  {
    question: "Which HTML tag is used to create a hyperlink?",
    options: ["<link>", "<a>", "<href>", "<hyper>"],
    answer: "<a>"
  },
  {
    question: "CSS stands for?",
    options: [
      "Cascading Style Sheets",
      "Creative Style System",
      "Colorful Style Syntax",
      "Computer Styled Sheets"
    ],
    answer: "Cascading Style Sheets"
  },
  {
    question: "Inside which element do we put JavaScript?",
    options: ["<script>", "<js>", "<javascript>", "<code>"],
    answer: "<script>"
  }
];
export const polity_questions = [
  {
    question: "Ninmlikhit me se kis adhiniyam ke antargat Bhartiya vidhan parisad ko budget pr bhs krne ki shakti prapt hui",
    options: ["Bhartiya Parisad Adhiniyam, 1861", "Bhartiya Parisad Adhiniyam, 1892", "Bhartiya Parisad Adhiniyam, 1909", "Bhart Shasan Adhiniyam, 1919"],
    answer: "Bhartiya Parisad Adhiniyam, 1892"
  },
  {
    question: "Ninmlikhit me se kis adhiniyam me sarvocch nyayalaya ki sthapana ka pravdhan kiya gaya tha",
    options: [
      "Regulating act, 1773",
      "Pitt ka Bharat Adhiniyam, 1784",
      "Charter act 1813",
      "Charter act 1833",
      
    ],
    answer: "Regulating act, 1773"
  },
  {
    question: "Ninmlikhit me se kis ek adhiniyam dwara Bharat me sanghiya nyayalaya ki sthapana ki gyi thi",
    options: ["Bhartiya Parisad Adhiniyam, 1861",  "Bhartiya Shasan Adhiniyam, 1909", "Bhart Shasan Adhiniyam, 1919","Uparyukta me se koi nhi"],
    answer: "Uparyukta me se koi nhi"
  }
];

export const polity_questions_hi = [
  {
    question:
      "निम्नलिखित में से किस अधिनियम के अंतर्गत भारतीय विधान परिषद को बजट पर बहस करने की शक्ति प्राप्त हुई?",
    options: [
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1861",
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1892",
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1909",
      "भारत शासन अधिनियम, 1919"
    ],
    answer: "भारतीय परिषद अधिनियम, 1892"
  },

  {
    question:
      "निम्नलिखित में से किस अधिनियम में सर्वोच्च न्यायालय की स्थापना का प्रावधान किया गया था?",
    options: [
      "रेगुलेटिंग एक्ट, 1773",
      "पिट का भारत अधिनियम, 1784",
      "चार्टर एक्ट, 1813",
      "चार्टर एक्ट, 1833"
    ],
    answer: "रेगुलेटिंग एक्ट, 1773"
  },

  {
    question:
      "निम्नलिखित में से किस अधिनियम द्वारा भारत में संघीय न्यायालय की स्थापना की गई थी?",
    options: [
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1861",
      "भारतीय शासन अधिनियम, 1909",
      "भारत शासन अधिनियम, 1919",
      "उपर्युक्त में से कोई नहीं"
    ],
    answer: "उपर्युक्त में से कोई नहीं"
  }
];

export const pol_q = {
  hi:[
    {
    question:
      "निम्नलिखित में से किस अधिनियम के अंतर्गत भारतीय विधान परिषद को बजट पर बहस करने की शक्ति प्राप्त हुई?",
    options: [
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1861",
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1892",
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1909",
      "भारत शासन अधिनियम, 1919"
    ],
    answer: "भारतीय परिषद अधिनियम, 1892"
  },

  {
    question:
      "निम्नलिखित में से किस अधिनियम में सर्वोच्च न्यायालय की स्थापना का प्रावधान किया गया था?",
    options: [
      "रेगुलेटिंग एक्ट, 1773",
      "पिट का भारत अधिनियम, 1784",
      "चार्टर एक्ट, 1813",
      "चार्टर एक्ट, 1833"
    ],
    answer: "रेगुलेटिंग एक्ट, 1773"
  },

  {
    question:
      "निम्नलिखित में से किस अधिनियम द्वारा भारत में संघीय न्यायालय की स्थापना की गई थी?",
    options: [
      "भारतीय परिषद अधिनियम, 1861",
      "भारतीय शासन अधिनियम, 1909",
      "भारत शासन अधिनियम, 1919",
      "उपर्युक्त में से कोई नहीं"
    ],
    answer: "उपर्युक्त में से कोई नहीं"
  },
  ],
  en:[
    {
    question:
      "Under which Act did the Indian Legislative Council get the power to debate on the budget?",
    options: [
      "Indian Councils Act, 1861",
      "Indian Councils Act, 1892",
      "Indian Councils Act, 1909",
      "Government of India Act, 1919"
    ],
    answer: "Indian Councils Act, 1892"
  },

  {
    question:
      "Under which Act was the provision made for the establishment of the Supreme Court?",
    options: [
      "Regulating Act, 1773",
      "Pitt's India Act, 1784",
      "Charter Act, 1813",
      "Charter Act, 1833"
    ],
    answer: "Regulating Act, 1773"
  },

  {
    question:
      "Under which Act was the Federal Court established in India?",
    options: [
      "Indian Councils Act, 1861",
      "Indian Councils Act, 1909",
      "Government of India Act, 1919",
      "None of the above"
    ],
    answer: "None of the above"
  },
  ]
}

